
\part{社团事务}
\section{招新事宜}
\subsection{外场安排}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[!h]
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
时间                     & 具体          & 负责人   & 协助人员           \\ \hline
\multirow{2}{*}{8月29日} & 10:00-15:00 & 冯哲    & 曹志，苗珠环，焦梦瑶，林晓蕾 \\ \cline{2-4}
                       & 15:00-17:00 & 计昊，王泽 & 习特铭，王新玥，徐双，任保佳 \\ \hline
\multirow{2}{*}{8月30日} & 10:00-15:00 & 计昊，王泽 & 习特铭，王新玥，徐双，任保佳 \\ \cline{2-4}
                       & 15:00-17:00 & 冯哲    & 曹志，苗珠环，焦梦瑶，林晓蕾 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
外场方面东区食堂人数较少，不设置外场，\textcolor{red}{只在西区食堂外设置外场}。

早上布置外场晚上收外场可能需要男生帮忙，到时我会在群里通知。


\subsection{面试安排}

\begin{enumerate}
  \item \textcolor{red}{面试时间}：     9月1日（本周天） 下午 14:00-17:30
  \item 根据线上线下报名情况，周五晚上主席团会将筛选好的简历送到各组长手中，组长们可以周六早上发面试通知。
  \item 面试通知模板：\\
  \indent 同学，恭喜你通过了西电阿里高校联盟俱乐部XXXX部的报名筛选，成功进入到综合面试环节。请携带简历于9月1号XX点到达西大楼一区XXX教室签到后进行面试，收到请回复姓名（如需协调时间请联系我们）。

  \item 具体各部门的面试时间面试教室等周五招新结束，根据简历情况安排。
  \item 面试名单，以及签到表由主席团准备。
  \item 面试流程：\\
  \indent 面试时根据排队依次进去面试，进来后首先让学生填写姓名、学号、电话等基本信息并提交简历一张，然后开始自我介绍及面试，面试完成后各组组长商量后给出通过或待定或不通过，待定成员可推荐至其他组参加面试。面试结束，根据学生情况填写评价关键字（如技术出众、有XX才能、活波热情等）。
  \item 面试关注重点：
  \begin{enumerate}
    \item 技术方面由各部门自行把握，也要关注其非技术方面的能力，性格等。
    \item 非技术方面重点关注以下方面：
    \begin{enumerate}[(1)]
      \item 才艺（歌舞、编剧、主持、乐器等）。
      \item 社团管理经验（学生会、社团、班级干部）。
      \item 是否有活动策划的经验。
      \item 其他方面（态度、积极性、面试状态等）。
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \item 面试期间主席团负责引导和随机参与各部门面试。
  \item 面试通过各组组长正式短信通知并建群拉人！\\
  短信模板:【西电阿里高校联盟】XXX同学你好，恭喜您通过西电阿里高校联盟XXXX部的面试，收到请回复是否确认加入(回复时请加上姓名)。确认加入请加组长微信XXX，我们将拉你进群，西电阿里高校联盟期待有你而精彩！
\end{enumerate}




\section{新生见面会}

\noindent\textbf{相关事宜}
\begin{enumerate}
  \item 时间 周六下午三点。（9月7日）
  \item 地点 面试教室。（主楼二区319）
  \item 提前布置教室。
  \item 提前布置横幅。
  \item 抽奖（小米音响，阿里公仔）。
  \item 随机拍些现场照片（梦瑶）
  \item 流程：
  \begin{enumerate}[(1)]
    \item 主席发言（准备发言稿）。
    \item 副主席发言（自我介绍）。
    \item 第一轮抽奖，先抽五个公仔。
    \item 各小组组长自我介绍以及介绍技术分享会的相关内容框架或者入门指南。
    \item 各小组组内组员自我介绍。
    \item 各小组组内玩些能熟悉彼此的小游戏。（游戏组长定）
    \item 第二轮抽奖，抽小米小爱音箱。
    \item 给有才艺的同学一个平台，展示才艺。
    \item 第三轮抽奖，再抽五个公仔。
    \item 结束语。
    \item 合照。（拉横幅）
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\noindent \textcolor{red}{注意： 每人最多得到一个奖品。}\\
1. 各组负责人只需准备自我介绍，技术分享会相关安排和一些促进交流的小游戏。
